<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> ，其中元素已经按 <strong>升序</strong> 排列，请你将其转换为一棵 <span data-keyword="height-balanced">平衡</span> 二叉搜索树。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p> 
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree1.jpg" style="width: 302px; height: 222px;" /> 
<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [-10,-3,0,5,9]
<strong>输出：</strong>[0,-3,9,-10,null,5]
<strong>解释：</strong>[0,-10,5,null,-3,null,9] 也将被视为正确答案：
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree2.jpg" style="width: 302px; height: 222px;" />
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p> 
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/18/btree.jpg" style="width: 342px; height: 142px;" /> 
<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,3]
<strong>输出：</strong>[3,1]
<strong>解释：</strong>[1,null,3] 和 [3,1] 都是高度平衡二叉搜索树。
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= nums.length &lt;= 10<sup>4</sup></code></li> 
 <li><code>-10<sup>4</sup> &lt;= nums[i] &lt;= 10<sup>4</sup></code></li> 
 <li><code>nums</code> 按 <strong>严格递增</strong> 顺序排列</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>树 | 二叉搜索树 | 数组 | 分治 | 二叉树</details><br>

<div>👍 1512, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

<details><summary><strong>labuladong 思路</strong></summary>

<!-- vip -->
<!-- i_63956417e4b02685a425cc0d -->

本题思路为 labuladong 网站会员专属，请 [点击这里](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 购买会员并查看各个插件的解锁方法。

若之前已经购买会员并成功解锁，现在却突然出现这个问题，请尝试重新手动刷新插件数据，操作方法见 [这里](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/)。

若依然无法解决问题，可以在 [会员购买页](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 文末加我微信直接反馈，如是 bug 我会立即修复。</details>
</div>

